\documentclass{beamer}

\usepackage[utf8]{inputenc} 
\usepackage{graphicx}
 
\begin{document}
 
\title{Technique de Voxelisation sur GPU}
\maketitle
 
\begin{frame}
\frametitle{Qu'est ce que la voxelisation ?}

\centerline{\includegraphics[width=200px]{voxel_teapot.jpg}}

\end{frame}
 
\begin{frame}
\frametitle{Plusieurs types de voxelisation}

\centerline{\begin{tabular}{|c|c|}
	\hline
   Unité de traitement & CPU \\  
   \cline{2-2}
   & GPU \\
   \hline
   Données de voxels & Binaire \\
   \cline{2-2}
   & Non-Binaire \\
   \hline
   Voxels identifiés & Surface \\
    \cline{2-2}
   & Surface + Intérieur \\
   \hline
   Dépendance à la caméra & Oui \\
    \cline{2-2}
   & Non \\
   \hline
   Nombre de rendus nécessaires & $n$ \\
   \hline
   Précision & Approximation \\
   \cline{2-2}
   & Conservative \\
   \cline{2-2}
   & Exacte \\
   \hline
\end{tabular}}

\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Méthode choisie : Tripiana 2009}
\begin{itemize} 
\item Méthode de voxelisation GPU s'appuyant sur les capacités récentes des cartes graphiques (Geometry Shader, Framebuffer Object et le Multirender pass) ce qui lui permet d'être le moins complexe possible.
\item La voxelisation est binaire (pour le moment), de surface, dépendant de la caméra, en une passe pour une résolution de moins de 256 voxels (pour le moment) et de précision exacte.
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Comment ça marche}
\framesubtitle{Préparation du modèle}
\centerline{\includegraphics[width=120px]{aabc.png}}
\begin{itemize}
\item Détermination du AABC optimal (Axis Align Bounding Cube)
\item Utilisation d'une caméra orthographique (placée devant le centre du AABC et la direction de la vue parallèle à l'axe Z)
\item Frustrum correspondant au AABC
\end{itemize}

\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Comment ça marche}
\framesubtitle{La pipeline}
\centerline{\includegraphics[width=350px]{pipeline.png}}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Comment ça marche}
\framesubtitle{Geometry Shader : Axis Align Bounding Rectangle}
\centerline{\includegraphics[width=250px]{aabr.png}}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Comment ça marche}
\framesubtitle{Le slicing}
\centerline{\includegraphics[width=300px]{slicing.png}}

\end{frame}


\begin{frame}

\frametitle{Résultats}
\framesubtitle{Temps d'exécution}
\centerline{\includegraphics[width=250px]{execution.png}}
%\center{
%Toujours plus rapide qu'une méthode sur GPU, elle est cependant un peu plus lente que les autres méthodes car celles-ci sont approximées}
\end{frame}

\begin{frame}

\frametitle{Résultats}
\framesubtitle{Précision}
\centerline{\includegraphics[width=350px]{exemple.png}}
\center{
De gauche à droite : Le "Lapin de Stanford" voxelisé par la méthode Tripiana 2009, celle d'Eisemann et Hasselgren (2005-2006) et celle de Dong (2004).}


\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Résultats}
\textbf{Limitations}\\
\begin{itemize}
\item Résolution limitée à 256
\item Voxelisation binaire
\end{itemize}
\textbf{Solution}\\
\begin{itemize}
\item Utilisation d'une texture de ivec4 au lieu d'integers
\end{itemize}


\end{frame}
\end{document}